<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book xmlns="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">
  <title>Описание и сценарии использования проекта KNTista</title>

  <chapter>
    <title>Краткое описание проекта KNTista</title>
    <para>
      Проект KNTista разработан для обслуживания нужд профбюро Института компьютерных наук и технологий ДонНТУ. Он представляет собой комплексный инструмент, который упрощает управление внутренними процессами, взаимодействие с студентами и администрирование мероприятий. Основная цель проекта — автоматизация рутинных задач, таких как управление аккаунтами, публикация постов в соцсетях, сбор аналитики и обработка заявок на материальную помощь.
    </para>
    <para>
      Проект состоит из нескольких модулей, каждый из которых отвечает за определённый функционал. Например, модуль авторизации обеспечивает безопасный доступ к системе, а модуль админ-панели позволяет управлять пользователями и аналитикой. Модуль активности помогает отслеживать мероприятия и формировать отчёты, а кросспостер упрощает публикацию постов в социальных сетях.
    </para>
    <para>
      Одной из ключевых особенностей проекта является его модульность. Каждый модуль независим и может быть легко расширен или изменён. Это делает проект гибким и адаптивным под нужды профбюро. Например, модуль GPT-ассистента интегрирован для предоставления быстрых ответов на вопросы студентов, что снижает нагрузку на членов профбюро.
    </para>
    <para>
      Проект также поддерживает несколько способов взаимодействия: через веб-интерфейс и Telegram-бота. Это позволяет пользователям выбирать наиболее удобный для них способ работы с системой. Веб-интерфейс адаптивен и поддерживает работу на различных устройствах, а Telegram-бот предоставляет быстрый доступ к ключевым функциям.
    </para>
    <para>
      В целом, KNTista — это мощный инструмент, который помогает профбюро ИКНТ эффективно управлять своими процессами, улучшать взаимодействие со студентами и автоматизировать рутинные задачи. Проект разработан с учётом современных технологий и требований к безопасности, что делает его надёжным и удобным в использовании.
    </para>
  </chapter>

  <chapter>
    <title>Сценарии использования</title>

    <section>
      <title>Сценарий 1: Управление административной панелью</title>
      <para>
        В этом сценарии администратор использует модуль <classname>AdminPanel</classname> для управления администраторами и отправки сообщений.
      </para>
      <programlisting language="python">
# Инициализация модуля AdminPanel
admin_panel = AdminPanel()

# Получение количества администраторов
print(f"Количество администраторов: {admin_panel.admins_count}")

# Отправка сообщения пользователям
admin_panel.send_message([1, 2, 3])
      </programlisting>
      <para>
        В результате выполнения кода будет выведено количество администраторов и отправлено сообщение пользователям с идентификаторами 1, 2 и 3.
      </para>
    </section>

    <section>
      <title>Сценарий 2: Отслеживание активности студентов</title>
      <para>
        В этом сценарии используется модуль <classname>Activity</classname> для добавления мероприятий и генерации отчетов.
      </para>
      <programlisting language="python">
# Инициализация модуля Activity
activity = Activity()

# Добавление мероприятия
activity.add_event("Хакатон", "2023-10-15", [101, 102, 103])

# Генерация отчета за октябрь 2023 года
report_filename = activity.generate_report(10, 2023)
print(f"Отчет сохранен в файле: {report_filename}")
      </programlisting>
      <para>
        В результате выполнения кода будет добавлено мероприятие "Хакатон" и сгенерирован отчет за октябрь 2023 года.
      </para>
    </section>

    <section>
      <title>Сценарий 3: Публикация постов в соцсетях</title>
      <para>
        В этом сценарии используется модуль <classname>Crossposter</classname> для публикации постов в ВК и Telegram.
      </para>
      <programlisting language="python">
# Инициализация модуля Crossposter
crossposter = Crossposter()

# Добавление пользователя с правом публикации
crossposter.add_user(1, True)

# Создание и публикация поста
crossposter.create_post(1, "Новое мероприятие!", ["#ИКНТ", "#Хакатон"], ["image1.jpg", "image2.jpg"])

# Одобрение черновика (если необходимо)
crossposter.approve_draft(0, 1)
      </programlisting>
      <para>
        В результате выполнения кода будет создан и опубликован пост с текстом "Новое мероприятие!" и изображениями.
      </para>
    </section>
  </chapter>
</book>